拜登否認自己語無論次及失智 希望與Trump辯論以比較認知能力

（北美通訊）美國前副總統、民主黨篤定總統候選人拜登大力評擊其競選對手，爭取連任的共和黨籍總統特朗普應對武漢肺炎疫情不力；原因是他拒絕戴口罩，形容特朗普已向病毒「投降」。此外，他亦首次為自己的「認知能力」辯護，表示迫不及待要同特朗普辯論，看誰有認知障礙。

·······

他又宣佈一項對抗疫情的計劃，表示會在他宣佈當選後幾分鐘內開始實施。首先他會立即致電美國頂尖傳染病專家佛奇（Anthony S. Fauci），要求他帶領抗疫，並可隨時進入橢圓形辦公室匯報最新情況。

計劃尚包括向所有美國人提供免費的武肺病毒測試，及增設車道檢測站。他並會僱用10萬人組成工作小組，以在全國範圍追縱接觸者等。他在演講中表示，鼓勵總統全面採納他的計劃。

········

對於自己多次失言，是否出現認知能力問題，77歲高齡的拜登表示，已經接受測試，過去一直有接受測試。他又說，「我迫不及待想將自己的認知能力，與競選對手的認知能力進行比較。」

拜登上周在賓夕凡尼亞州見選民時聲稱美國有1.2億人死於武漢肺炎，比真正數字多了三個零。他之前亦曾表示，美國有1.5億人死於槍械暴力，約等於美國人口的一半。有批評認為，拜登頻頻失言以及令人困惑的言論顯示他患有失智症（Dementia）。而一項上星期做的民調顯示，38%被訪選民認為拜登患有某種形式的失智症，48%持反對意見、14%表示不確定。

你個「·······」用得幾傳神